你哋打乒乓波打直拍定橫板？

我以前見啲人打橫板好似打得好勁咁，但我一用橫板就好似失控咁，個波打到唔知飛咗去邊 揸直拍就控制得好啲

唔好拍, 直接用手掌

橫板控制同力道都好過直板其實最後點都會淘汰直板
直板改進之後加左個直拍橫打吊命但係力道同靈活性點都差啲
不過直拍橫打型啲所以我最後都係打直拍
過左許昕之後唔知要等幾年先仲有直拍睇lu

直板橫打

2020仲用直拍=傻仔

直拍 橫拍開波唔太方便
但係直拍都有一個問題 就係打得耐隻手會好痛

我橫版的

用開腳掌

直拍得番日直出名 全地球都用哂橫

直板得開波勁

直橫都得
不過而家d人都係用橫板多，主要係個打法問題

以前細個打用橫板 最近都買左塊橫板黎收藏

橫板
硬係覺得橫版反手爽啲

用用下橫板好似上左引咁 番唔到轉頭

細過用直。 冇打幾十年。近排打返用橫。要時間適應。

打支直冇橫打 先天已輸一半

次次都用到傻仔咁
反手好難控制到個波

直板優勢正手抽打，推檔

但橫打難練

想問一下 黑仔打呀雞係用直板定橫板？

橫，兩種都用過，不過用熟左橫板會勁啲

手板

蝴蝶金擇洙

左手直拍，右手橫拍

40+年代仲用直板

依家中國都打哂橫板。
直板反手弱點，打直板橫打唔穩定。
用得最熟個王浩輸左兩次，都唔再冒險。

橫版反手生膠
十年前

直拍橫打其實姐係點 反手個下用背 正手冇變？

依家一定係學橫板

係最頂尖既水平
直板根本係劣勢黎
本身直板本身優勢係頭3板 短枱
配合多變既開波 可以3板解決對手

有左擰拉技術
你直板就算開波變化好多
開到粒波點西點旋都好
擰拉都可以回到粒波過去 仲要係長波
擰拉下下第一板回到長波
搞到直板玩唔到短枱小球技術
一開波就長波相持 橫板正反手都有
直板根本等被淘汰

應該係，直拍變咗唔用推擋，反而變到好似橫板咁用後面塊嘢打，但都係揸緊直拍，唔係講緊用緊直拍但揸法變橫拍

不過我覺得直拍同橫拍個玩法有啲唔同，各有各好玩，當然我只係業餘水平，唔係講緊專業嘅程度

Why not both?
我正手打會直拍但打反手就會轉橫板

直拍啦
試過揸橫 想反手抽埋去果時用錯背面隻食指抽落去

橫

我老豆用直

屌打

仲有冇人會直拍推擋

好多時都抽落網

諗起以前小學雞成級幾十人 計埋我得3個人用橫拍

細個乒乓球隊第一堂，唔夠球板用，d 師兄師姐教我手掌當球板打住先 🙄🙄🙄

橫板符合人體工學，直板打到手腕痛

我直板橫打

真心覺得許昕勁啲，王浩反手係勁不過感覺上心理質素差同正手冇咁兇狠

橫

原來而家鄰國有隻變種直板 好似幾過癮
利申橫板

直板長膠

直板削球都削死你
橫板只係上旋同抽擊力強

人地開下旋球
你抽條撚咩
等落網啦

直

改咗大波之後 乜旋都冇殺傷力 照拉照抽

all in橫板

未見過上抽打唔返去既下旋

橫板
直板打得耐手會痛

直板係開波勁好多

擰拉係點

溝女一定係直板橫打

中學個陣直學識直板橫打型到仲買咗塊butterfly,
大個先知高手係砌板, 唔係就咁買
不過依家好似無人打直

後者咩名堂？

直拍橫握，不過應該冇咩人會咁做啩

有無人成日打中手指?

我都覺直板好易會唔小心用大左力

橫板係揸刀姿勢，直拍係揸筷子揸筆姿勢

我唔識砌，嗰時想砌，緊住買咗塊四方形嘅膠，因為要剪到乒乓波拍個弧度，但唔識剪，結果剪到一忽忽咁，就咁用AA膠黐上去 所以後尾都係直接買算 不過講緊好耐之前，以前冇咁多教學片教你點做，都係自己亂咁摸索亂咁搞

第一次自己砌板 剪膠剪到狗牙咁

是撚但啦乒乓球

以前次次買都係叫鋪頭癡

唔係職業你直橫其實無乜所謂
打慣就好
非職業黎講多數橫版人正手麻麻
好少勁過直版正手
(你睇江天一職業板正手都係學界級)
直板人夠快練好側身
反手位唔會差過橫板

橫板你正手開波要收起中至尾指
唔好渣住條木
用到手腕力開波就唔會差過直

1仔大戰0仔

有冇人約出黎打？

個波大左之後直板完全收皮
大陸仔打奧運幾乎清一色橫板

唔用刀？

直板係勁就唔會整個直板橫打啦
仲要學都有難度

韓/日直

世界最勁果個用直完橫

業餘人士對波嘅旋轉了解未話好深，直板靈活變動旋轉呢一個特性都相當有優勢。直板拉波會成日帶有側旋，打起上尼唔慣嘅話會好唔舒服...
專業界別嘅人實力好相近... 又點會怕旋轉嘅多變，所以given that 實力相近，橫板係人工力學等多方面有優勢嘅時候，自然會勁d。

橫板可以反手ban

其實直板都可以反手ban唔一定係用正面推波仔

第一次鬼知咩之後用界刀好好多

直板橫打
細個睇wrong hole 一直學佢打
學到而家打到廿幾歲教波都係直

直板橫打好撚型

乒乓波最慘就係 打得勁都冇人睇 啲女問你打唔打籃球架你 我打乒乓波架 條女反應😯😐🚶🏻‍♀️

所以 直橫是撚但啦

分開乒乓直板同乒乓橫板，兩個項目

2020仲有人打乒乓波
上一次打已經係中學校隊既事

睇動漫女僕咖啡室啲女喺度打乒乓波好正

教練，有無直板底板介紹？
我正手打澀t05h 反手黏cj8000

直拍
十年冇打最近打返，
冇打過40+波 下旋好易比人拉孤圈
搞到想換拍

我怕你唔夠我打

讓你單面

橫板
係咪手臂郁咗啊？
正常用腰+前臂就好準

溝女唔好打乒乓波，乒乓波個個都豬閪來

藍球就唔同呢，下下撞來撞去，d仔又高，就算唔識打得都覺得型，乒乓波就點打d女都覺得柒，仲會笑你毒撚

正長反反, 橫打

但04年柳承敏我依然覺得係史上最強

你打贏我都冇用，我打個陣都係直拍
技術要求高過人得到既效益又唔見得大過人
依家仲教人用直拍真係害鳩人

業餘講咩效益
直拍橫拍一樣係運動
最緊要好玩

#2?

以前打開直板, 最近打番橫板, 感覺幾好, 有無橫板推介??
500左右, 膠皮用狂飆3

可能第時又改規則， 直拍又興返呢

可以點改？分成直板乒乓球賽同橫板乒乓球賽？
之前好似有一排話乒乓波會剔出奧運，後尾又冇咗件事

會唔會話許昕傻仔？

有國家隊訓練直拍唔會絕跡既
其實乒乓係外國又唔少人玩，唔會呱

直拍橫打
平時對住啲新手保留實力就咁直拍正手，有必要先解放反手嗰面

想請教橫板巴，正反手點轉換快？
正反手轉換成衰手指公個位唔上唔落

好耐無打... 睇完呢個po又好想打番
不過屋企嗰兩塊都殘到... 諗緊買唔買番塊...

保養塊拍, 除咗入拍套...
平日打完係唔係用清水抹一抖個拍面就夠?
另外 屋企有枝專洗乒乓波拍嘅嘢
純粹清潔用 抑或用完打波會旋啲?

lm 學嘢

技能解放

抽果陣放鬆少少，唔好渣咁實

都係近排先打返
如果買靚少少既拍貼埋膠 $600-1000
價得買埋洗拍水 / 保護貼 ，會keep得耐啲

就算買 我都係打算買塊現成
自己都係娛樂打下波 買完都唔知有幾可打...
如果budget 1000樓下啦, around 5,6百, 有咩推介?

現成拍狗都唔屌

直拍橫拍(握法)本質上應該無太大分野

好多人覺得橫拍有優勢係因為擰拉所造成,但係其實搓球,劈長做得好,絕對可以壓制擰拉創攻

明顯例子有馬龍同許昕

點解咁講

Ching有啲心得
直拍打法特色都係戰術一種，harimoto未贏過許昕。佢話冇似許昕既練習對象

成品版係廢既⋯淨拍可以睇Yasaka $400 都有啦
砌板我都唔熟

又無得打了

用1星都贏你

冇架
砌板如砌女
你砌部文書女一樣打到機
你鍾意啦

屌
技術好用塊一星版都贏技術冇咁好
你個比喻弱左少少wor

乜運動都係啦講呢d
鬼唔知大把人著拖鞋可以跑得贏著跑鞋
係手感問題，成品拍用起嚟手感就係冇咁線性
咁講你明唔明？

點會唔明